% \section{Ví dụ}

% \noindent Đây là một ví dụ, sau này sẽ được update nội dung sau.

% If this chapter/section has a star, it won't be in the table of content.
% \section*{Đây là section k dc thêm vào mục lục}

\section*{\Huge LỜI CAM ĐOAN}
Chúng tôi trân trọng cam kết rằng đồ án tốt nghiệp \textit{"Phát triển hệ thống thương mại điện tử có tính sẵn sàng và mở rộng cao cho sản phẩm công nghệ"} là kết quả của quá trình nghiên cứu và phát triển do chính chúng tôi thực hiện, dưới sự hướng dẫn tận tình của TS.Phan Trọng Nhân. Mọi nội dung nghiên cứu và kết quả trong đồ án đều là trung thực, chưa từng được công bố trước đây. Chúng tôi cam đoan rằng toàn bộ thông tin và mã nguồn trình bày trong báo cáo này đều do nhóm tự mình thực hiện.\vspace{0.5cm}

Tất cả các số liệu được sử dụng trong quá trình phân tích và đánh giá đều được thu thập một cách cẩn thận từ nhiều nguồn đáng tin cậy và sẽ được trích dẫn rõ ràng trong phần tài liệu tham khảo.\vspace{0.5cm}

Ngoài ra, chúng tôi cũng sử dụng các nhận xét, đánh giá và số liệu từ nhiều tác giả và tổ chức khác, tất cả đều được trích dẫn và chú thích đầy đủ nguồn gốc.\vspace{0.5cm}

Nếu có bất kỳ điều gì trong lời cam đoan này trái với sự thật, hoặc nếu có phát hiện bất kỳ hành vi gian lận nào, chúng tôi xin chịu hoàn toàn trách nhiệm về nội dung đồ án tốt nghiệp trước Khoa và Nhà trường.\vspace{0.5cm}

\begin{flushright}
Nhóm sinh viên thực hiện đề tài
\end{flushright}
\newpage
\section*{\Huge LỜI CẢM ƠN}
Trước tiên, chúng tôi xin bày tỏ lòng biết ơn chân thành và sâu sắc nhất tới TS.Phan Trọng Nhân - người thầy đã tận tâm đồng hành cùng chúng tôi trong suốt quá trình thực hiện đồ án chuyên ngành và đồ án tốt nghiệp. Sự hướng dẫn nhiệt tình, sự tận tụy và những kiến thức quý báu mà các thầy đã truyền đạt không chỉ giúp chúng tôi hoàn thành đồ án đúng tiến độ, mà còn nâng cao năng lực và phát triển bản thân.\vspace{0.5cm}

Tiếp theo, chúng tôi xin gửi lời tri ân đến toàn thể các thầy cô của Trường Đại học Bách Khoa - Đại học Quốc Gia Thành phố Hồ Chí Minh, đặc biệt là các thầy cô khoa Khoa học và Kỹ thuật Máy tính, những người đã tận tâm truyền đạt các kiến thức nền tảng, cốt lõi trong suốt những năm học qua, giúp chúng tôi tự tin thực hiện đồ án tốt nghiệp này một cách tốt nhất.\vspace{0.5cm}

Cuối cùng, chúng tôi xin gửi lời cảm ơn sâu sắc đến gia đình, bạn bè, những người đã luôn ở bên, giúp đỡ, chia sẻ và động viên chúng tôi trong suốt khoảng thời gian vừa qua.\vspace{0.5cm}

\begin{flushright}
Nhóm sinh viên thực hiện đề tài
\end{flushright}
